大家點睇「自己」係「自己」

唔知大家有無思考過有關自己個意識、靈魂之類問題
當然無人會知到過世之後會點
只係覺得「自己」同其他人互動嘅關係好有趣 好似主宰到又主宰唔到自己命運嘅感覺好吊癮 總覺得一切自有安排

以前細個會成日諗呢啲嘢
但喺大嗰咗之後就冇再諗呢啲嘢

我有 諗到好困擾 有時會諗到瞓唔到
就例如 以前古代人 因為有特別功績先會流名百世 例如秦始皇 愛迪生 牛頓 等等
我就會諗 咁普通人又點呢?
唔係名人 你死左 都只係你既親戚朋友知
當所有認識你既人全部都死左
"你"呢個人 到底有冇實實在在存在過?
另外 人死左後會去邊 都係會令我不停係咁loop既問題..

個po好哲學性 留名追po

可能因為我真係仲讀緊書 遲啲出到社會只有現實可言

自己 只係跟住劇本走嘅演員
好似自己有得控制 但跟本就唔係

諗過，好快realise 到以往咁多哲學家窮一生都諗唔到，就慳返啖氣算

成日諗自己同自已到底有咩方法分
電話打字成日撳錯

你唔信自由意志？

以前細倨果陣會諗返起自已出世到到唔知邊一個時間點
係好似一直訓緊教咁
諗下諗下死果陣係咪都係咁既感覺就覺得好SAD

另外
有冇懷疑過某D細個既「經歷」 其實有冇發生過
當然其中一個可能就係細個腦部未發育哂, 好多野都記唔住

但係冇左大部份細個既記憶 覺得人生真係好虛幻
只要唔記得 或者 冇人記得, 就好似冇存在過一樣

人 或者叫做 我地自已
如果以一個單獨既意識形態黎講, 只係一個虛幻既事實

睇得多小說電影 都好多想像空間
我覺得諗完解唔通嘅 就好好享受下宜家自己擁有嘅嘢 例如你愛嘅人～

以前：與眾不同
而家：螞蟻

以前：想上位
而家：唔俾社會遺棄已經係萬幸

以前：突出自己溝女
而家：d女唔嫌棄我已經好好

富察傅恆就係富察傅恆
袁春望就係袁春望

唔知點答你
有時會諗過自己只係一個靈魂
隨時會同其他人交換身體 繼承佢地嘅記憶

咁好大獲 已經唔係自唔自由意志嘅問題

隨時繼承其他人呢個可能性 又未諗到過喎

下一個笛卡爾

唔好話細個，就算你而家咁大個人出呢個連登post，十年後你都唔會記得。根本人生就好似發緊一場夢咁，發夢夢見嘅嘢大部分你都唔會記得。

講真宜家大家每一個回覆 或者生活上其他人每一個反應 都係真真正正靈魂之間嘅溝通 亦有可能的確係程式或劇本一樣

不過呢樣真

所以趁仲在生做自己中意做嘅野，起碼臨死前都有過美好嘅回憶

會覺得好奇妙

人大咗（其實仲好後生），就覺得自己唔再係「自己」

所以仲讀緊書都好 好想快啲窺探到自己將來
睇下自己生活成點